\documentclass[../rgr1.tex]{subfiles}

\begin{document}

\Problem{ Обчислити границю функції
$\lim_{x\to-1}\frac{x^3+5x^2+7x+3}{x^3+4x^2+5x+2}$
}
\Solution

\begin{equation}
	\lim_{x\to-1}\frac{x^3+5x^2+7x+3}{x^3+4x^2+5x+2} =
	\frac{(-1)^3+5-7+3}{-1+4-5+2} =
	\left\{ \frac{0}{0} \right\}.
	%\lim_{x\to-1}\frac{1+\frac{5}{x}+\frac{7}{x^2}+\frac{3}{x^3}}{x^3+4x^2+5x+2} =
\end{equation}

Потрібно виділити множник, який перетворює вирази в нулі. Для цього я поділю багаточлени на нього:

\newcommand{\dropsign}[1]{\smash{\llap{\raisebox{-.5\normalbaselineskip}{$#1$\hspace{2\arraycolsep}}}}}%

\begin{equation}
  \begin{array}{r|r}
	\dropsign{-}
	  	x^3 + 5x^2 + 7x + 3	& x + 1 \phantom{x + 3} \\ \cline{2-2}
		x^3 + \phantom{0} x^2 \phantom{{x}+0+0}	& x^2 + 4x + 3 \\ \cline{1-1} \\[\dimexpr-\normalbaselineskip+\jot]
	\dropsign{-}
	  	4x^2 + 7x + 3		\\
		4x^2 + 4x \phantom{+30}	\\ \cline{1-1} \\[\dimexpr-\normalbaselineskip+\jot]
	\dropsign{-}
		3x + 3 \\
		3x + 3 \\
  \end{array}
	\phantom{xxxxxx}
  \begin{array}{r|r}
	\dropsign{-}
	  	x^3 + 4x^2 + 5x + 2	& x + 1 \phantom{x+2} \\ \cline{2-2}
		x^3 + \phantom{0} x^2 \phantom{{x}+0+0}	& x^2 + 3x + 2 \\ \cline{1-1} \\[\dimexpr-\normalbaselineskip+\jot]
	\dropsign{-}
	  	3x^2 + 5x + 2		\\
		3x^2 + 3x \phantom{+30}	\\ \cline{1-1} \\[\dimexpr-\normalbaselineskip+\jot]
	\dropsign{-}
		2x + 2 \\
		2x + 2 \\
  \end{array}
\end{equation}

\begin{dmath}
	\lim_{x\to-1}\frac{x^3+5x^2+7x+3}{x^3+4x^2+5x+2} =
	\lim_{x\to-1}\frac{ \cancel{(x+1)} (x^2+4x+3)}{ \cancel{(x+1)} (x^2+3x+2)} =
	\lim_{x\to-1}\frac{x^2+4x+3}{x^2+3x+2} =
	\lim_{x\to-1}\frac{ \cancel{(x+1)} (x+3)}{ \cancel{(x+1)} (x+2)} =
	\lim_{x\to-1}\frac{x+3}{x+2} =
	\frac{-1+3}{-1+2} = 2
\end{dmath}

\Answer{
	$\lim_{x\to-1}\frac{x^3+5x^2+7x+3}{x^3+4x^2+5x+2} =
	2
	$
}

\Problem{ Обчислити границю функції
	$\lim_{x\to 3}\frac{\sqrt{x + 13} - 2\sqrt{x + 1}}
	{x^2 - 9}$
}
\Solution

\begin{equation}
	\lim_{x\to 3}\frac{\sqrt{x + 13} - 2\sqrt{x + 1}}
	{x^2 - 9} =
	\frac{\sqrt{3 + 13} - 2\sqrt{3 + 1}}{9-9} =
	\left\{ \frac{0}{0} \right\}.
\end{equation}

\begin{dmath}
	\lim_{x\to 3}\frac{\sqrt{x + 13} - 2\sqrt{x + 1}}{x^2 - 9} =
	\lim_{x\to 3}\frac{ (\sqrt{x + 13} - 2\sqrt{x + 1})(\sqrt{x + 13} + 2\sqrt{x + 1}) }{(x^2 - 9)(\sqrt{x + 13} + 2\sqrt{x + 1})}
	= \lim_{x\to 3} \frac{ (x + 13) - 4(x+1) }{ (x^2 - 9)(\sqrt{x + 13} + 2\sqrt{x + 1}) }
	= \lim_{x\to 3} \frac{ -3(x - 9) }{ (x - 9)(x+9)(\sqrt{x + 13} + 2\sqrt{x + 1}) }
	= \lim_{x\to 3} \frac{ -3}{ (x+9)(\sqrt{x + 13} + 2\sqrt{x + 1}) }
	= \frac{ -3}{ (3+9)(\sqrt{3 + 13} + 2\sqrt{3 + 1}) } = -\frac{3}{96}.
\end{dmath}

\Answer{
	$\lim_{x\to 3}\frac{\sqrt{x + 13} - 2\sqrt{x + 1}}
	{x^2 - 9} = -\frac{3}{96}.$
}

\Problem{ Обчислити границю функції
	$\lim_{x\to 1}\frac{3 - \sqrt{10 - x}}{\sin3\pi x}$
}
\Solution

\begin{dmath}
	\lim_{x\to 1}\frac{3 - \sqrt{10 - x}}{\sin3\pi x} =
	\lim_{x\to 1}\frac{3 - \sqrt{9}}{\sin3\pi * 1} =
	\left\{ \frac{0}{0} \right\} =
	\lim_{x\to 1}\frac{ (3 - \sqrt{10 - x})(3 + \sqrt{10 - x}) }{ (\sin3\pi x)(3 + \sqrt{10 - x}) } =
	\lim_{x\to 1}\frac{ -1 + x }{ (\sin3\pi x)(3 + \sqrt{10 - x}) } =
\end{dmath}

\Answer{<++>}
\end{document}
